{
    "totalQuestions": 10,
    "title": "Povrch, vodstvo, počasí a podnebí",
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "Česká republika je téměř ze všech stran obklopena:",
        "answers": ["nížinami", "řekami", "pohořími"],
        "correctAnswer": "pohořími"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Pohoří Krkonoše tvoří část hranice s:",
        "answers": ["Polskem", "Německem", "Slovenskem"],
        "correctAnswer": "Polskem"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Nejvyšší hora České republiky se nazývá:",
        "answers": ["Sněžnice", "Sněžka", "Sněhule"],
        "correctAnswer": "Sněžka"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Nížina je krajina, kde nadmořská výška nepřesahuje:",
        "answers": ["300 metrů", "400 metrů", "100 metrů"],
        "correctAnswer": "300 metrů"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Slovo úval označuje:",
        "answers": ["úrodnou nížinu", "průchod mezi horami", "vrchol hory"],
        "correctAnswer": "úrodnou nížinu"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Plochá, málo členitá krajina se nazývá:",
        "answers": ["rovina", "pahorkatina", "hornatina"],
        "correctAnswer": "rovina"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Vodu na území České republiky můžeme rozdělit na povrchovou a:",
        "answers": ["hlubinnou", "podpovrchovou", "slanou"],
        "correctAnswer": "podpovrchovou"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Mezi umělé vodní nádrže patří:",
        "answers": ["přehrada", "jezero", "soutok"],
        "correctAnswer": "přehrada"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Naší nejdelší řekou je:",
        "answers": ["Otava", "Sázava", "Vltava"],
        "correctAnswer": "Vltava"
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "Řeky na našem území odvádějí vodu do:",
        "answers": ["čtyř moří", "tří moří", "dvou moří"],
        "correctAnswer": "tří moří"
      }
          
    ]
}
  
